\documentclass[14pt,a4paper,final,twoside,russian]{report}
\usepackage{epsfig}                                                 %%
\usepackage{amssymb}                                                %%
\usepackage{amsmath}                                                %%
\usepackage{mathrsfs}                                               %%
\usepackage{texdraw}                                                %%
\usepackage{amsfonts}                                               %%
\usepackage[mathscr]{eucal}                                         %%
\usepackage{latexsym}                                               %%
\usepackage{subfigure} % was: subfignarms.sty                       %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[T2A]{fontenc}         %%%%%Cyrillic fonts               %%
\usepackage[cp1251]{inputenc}     %%%%%for MS Windows coding        %%
\usepackage[russian]{babel}       %%%%%Russain grammar rules        %%
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }

\sloppy


\hfuzz=0.1pt

\hyphenation{пос-ле-дей-ст-вия тео-ре-мы сле-дую-щее
ог-ра-ни-че-но по-сле-до-ва-тель-ность не-ко-то-рой
функ-ци-о-на-ла со-от-вет-ст-вии эк-ви-асимп-то-ти-чес-ки
асимп-то-ти-чес-ки ус-той-чи-во так-же рав-но-мер-но
неп-ре-рыв-ной по-ло-жи-тель-ное мо-мент ин-ва-ри-ант-ным
от-но-си-тель-но оп-ре-де-ляе-мые рав-но-мер-но-го
диф-фе-рен-ци-руе-мой ре-ше-ний Соот-вет-ствен-но ут-верж-дать
мно-жест-во оп-ре-де-ля-ет-ся функ-ция сос-тав-ляю-щая
пре-дель-ное ус-ло-вия пред-став-ля-ет-ся
под-пос-ле-до-ва-тель-ность на-зы-ва-ет-ся пре-дель-ных
обя-за-тель-но об-ра-зу-ет пред-ком-пакт-но удов-лет-во-ряю-щий
удов-лет-во-ряю-щие экс-по-нен-циаль-но эк-ви-при-тя-ги-ваю-щим
при-тя-ги-ваю-щим ре-ше-ние от-но-ше-нию не-ко-то-ро-го
по-лу-ча-ем удов-лет-во-ряю-щая удов-лет-во-ряю-щее
под-после-до-ва-тель-нос-ти}


\headheight=0cm \topmargin=0cm \headsep=1cm \textwidth=16cm
\textheight=24cm \oddsidemargin=0cm \evensidemargin=0cm
\mathsurround=2mm
\def\e{\varepsilon}
\def\O{\Omega}
\def\big{\bigtriangleup}
\def\t{\tilde}
\def\o{\omega}
\def\l{\lambda}
\def\a{\alpha}
\def\O{\Omega}
\def\o{\omega}
\def\b{\beta}
\def\d{\delta}
\def\eps{\varepsilon}
\def\g{\gamma}
\def\v{\varphi}
\def\s{\sigma}
\def\p{\partial}
\def\f{\forall}
\def\u{\underline}
\def\l{\lambda}
\newcommand{\Proof}{\noindent{\bf Доказательство. }}
\newcommand{\Endproof}{\kern 0.3pt\hfill$\Box$\medbreak}
\newcommand{\Noproof}{\kern 0.3pt\hfill$\Box$\par}
\newcommand*{\No}{\textnumero}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.01}
\newcommand{\ds}{\displaystyle}
\newtheorem{problem}{З{\small{\bf АДАЧА}}}[section]
\newtheorem{Def}{О{\small{\bf ПРЕДЕЛЕНИЕ}}}[section]
\newtheorem{Ass}{П{\small{\bf РЕДПОЛОЖЕНИЕ}}}[section]
\newtheorem{Th}{Т{\small{\bf ЕОРЕМА}}}[section]
\newtheorem{Lemm}{Л{\small{\bf ЕММА}}}[section]
\newtheorem{lemm}{Л{\small{\bf ЕММА}}}[section]
\newtheorem{Cor}{С{\small{\bf ЛЕДСТВИЕ}}}[section]
\newtheorem{Rem}{З{\small АМЕЧАНИЕ}}[section]
\newtheorem{prop}{С{\small ВОЙСТВО}}[section]
\newtheorem{example}{П{\small РИМЕР}}[section]
\newtheorem{statements}{У{\small ТВЕРЖДЕНИЕ}}[section]

\pagestyle{myheadings}

\newcommand{\ex}{\par\noindent\addtocounter{example}{1}{\bf Пример \arabic{section}.\arabic{example}}}
\renewcommand{\thechapter}{\Roman{chapter}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\makeatletter

\makeatletter \@addtoreset{equation}{section}
\renewcommand{\p@section}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@subsection}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@example}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@Th}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@Ass}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@Def}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@Lemm}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@lemm}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@prop}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@Rem}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@statements}{\thechapter.}
\renewcommand{\p@problem}{\thechapter.}


\newcommand{\l@atab}[2]{\hbox to\textwidth{#1\dotfill #2}}

\newcommand{\V}{V}
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}
\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}
\renewcommand{\section}{\@startsection{section}{1}{%
0pt}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex}{\bf \large}}


\makeatother \binoppenalty=10000 \relpenalty=10000
\addto{\captionsrussian}{
\renewcommand{\bibname}{\Large\bf БИБЛИОГРАФИЧЕСКИЙ СПИСОК}}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\vglue 6cm
\begin{center}
{\bf \Huge   Макаров Д.С}

\end{center}
\vglue 2cm
\begin{center}{\bf\LARGE
КАНДИДАТСКАЯ \\}
\end{center}

\begin{center}
Ульяновск\\ Издательство Ульяновского государственного
университета\\ 2016
\end{center}
\newpage

\end{titlepage}
\setcounter{page}{3} \markboth{Оглавление}{}
\markright{Оглавление}{}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenhead}%
{\raisebox{0pt}[\headheight][0pt]{%
\vbox{\hbox to\textwidth{\thepage \hfil \strut \leftmark}\hrule}}}
\renewcommand{\@oddhead}%
{\raisebox{0pt}[\headheight][0pt]{%
\vbox{\hbox to\textwidth{\rightmark \hfil \strut\thepage}\hrule}}}
\makeatother

\large \tableofcontents

\newpage

\input{prefix}

\newpage

\newpage

\input{chapter1}

\newpage

\newpage

\input{chapter2}

\newpage

\newpage

\input{chapter3}

\newpage

\markboth{Библиографический список}{} \markright{Библиографический
список}{}
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{azbmr91}
\addcontentsline{toc}{atab}{\bf БИБЛИОГРАФИЧЕСКИЙ СПИСОК}
 Азбелев Н.В., Максимов В.П., Рахматуллина Л.Ф. Введение в теорию
функционально дифференциальных уравнений. М.: Наука, 1991. 277 с.
\bibitem{ale00}
Алексеенко Н.В. Устойчивость решений нелинейных почти
периодических систем функционально-дифференциальных уравнений
запаздывающего типа // Известия Вузов. Сер. Математика. 2000. \No
2. С.3--6.
\bibitem{anak83}
Ананьевский И.М., Колмановский В.Б. О стабилизации некоторых
регулируемых систем с последействием // Автоматика и телемеханика.
1989. \No 9. C.34--42.
\bibitem{ana98}
Анашкин О.В. Достаточные условия устойчивости и неустойчивости для
одного класса нелинейных функционально-дифференциальных уравнений
// Дифференциальные уравнения. 1998. Т.34. \No 7. С.867--875.
\bibitem{and79}
Андреев А.С. Об асимптотической устойчивости и неустойчивости
неавтономных систем // ПММ. 1979. Т.43. Вып.5. С.796--805.
\bibitem{and80}
 Андреев А.С. Об асимптотической устойчивости и неустойчивости неавтономных систем //
 ДАН УзССР. 1980. \No 7. С.20--22.
\bibitem{and841}
 Андреев А.С. Об асимптотической устойчивости и неустойчивости нулевого
решения неавтономной системы // ПММ. 1984. Т.48. Вып.2.
С.225--232.
\bibitem{and842}
 Андреев А.С. Об асимптотической устойчивости и неустойчивости относительно части переменных
  // ПММ. 1984. Т.48. Вып.5. С.707--713.
\bibitem{and87}
 Андреев А.С. Об исследовании частичной асимптотической устойчивости и
неустойчивости на основе предельных уравнений // ПММ. 1987. Т.51.
Вып.2. C.253--260.
\bibitem{and912}
 Андреев А.С. Об исследовании частичной асимптотической устойчивости // ПММ. 1991. Т.55.
Вып.4. C.539--547.
\bibitem{and911}
 Андреев А.С. Об асимптотической устойчивости и неустойчивости нулевого
решения неавтономного
фун\-к\-ци\-о\-наль\-но-диф\-фе\-рен\-ци\-аль\-но\-го уравнения //
Проблемы аналитической механики, устойчивости и управления
движением. Новосибирск: Изд-во "Наука", 1991. С.36--40.
\bibitem{and94}
 Андреев А.С. Методы исследования устойчивости неавтономных уравнений.
Учебное пособие. Ульяновск: Изд-во фМГУ, 1994. 80 с.
\bibitem{and97}
 Андреев А.С. Об устойчивости неавтономного функционально дифференциального
уравнения // Доклады РАH. 1997. Т.356. \No 7. C.151--153.
\bibitem{and031}
 Андреев А.С. Об управляемости нестационарной
        нелинейной системы // Обозрение прикладной и
        промышленной математики. 2003. Т.10. Вып.1. С.88.
\bibitem{and032}
 Андреев А.С. Некоторые задачи об устойчивости
        фун\-кци\-ональ\-но-диф\-фе\-рен\-ци\-аль\-ных уравнений с конечным
        и неограниченным запаздыванием // Ученые записки Ульяновского государственного университета.
        Сер. Фундаментальные проблемы математики и
        механики. Ульяновск. 2003. Вып.1(13). С.3--11.
\bibitem{and041}
Андреев А.С. К методу К.П.~Персидского в задачах о неустойчивости
// Математический журнал. Алматы. 2004. Т.4. \No 2(12). С.76--82.
\bibitem{and042}
Андреев А.С. О стабилизации движения управляемой системы с
запаздывающей обратной связью // Обозрение прикладной и
промышленной математики. 2004. Т.11. Вып. 3. С. 612--613.
\bibitem{andb02}
 Андреев А.С., Бойкова Т.А. Знакопостоянные функции
 Ляпунова в задачах об устойчивости // Механика твердого
тела. 2002. Вып.32. С.109--116.
\bibitem{andl96}
Андреев А.С., Лысяков В.Н. К методу Ляпунова в задаче об
устойчивости функционально дифференциального уравнения  // Ученые
записки Ульяновского государственного университета.
        Сер. Фундаментальные проблемы математики и
        механики. Ульяновск. 1996. Вып.1(2). С.5--10.
\bibitem{andp991}
Андреев А.С., Павликов С.В. Об устойчивости по части переменных
неавтономного функционально дифференциального уравнения // ПММ.
1999. Т.63. Вып.1. С. 3--12.
\bibitem{andp992}
 Андреев А.С., Павликов С.В. Исследование устойчивости
        функционально-дифференциальных уравнений на основе
        знакопостоянных функционалов Ляпунова // Труды
        Средневолжского математического общества. 1999. Т.2(1)
        С.74--75.
\bibitem{andp00}
Андреев А.С., Павликов С.В. Метод функционалов Ляпунова в
исследовании устойчивости функционально-дифференциальных уравнений
// Матем. заметки. 2000. Т.68. \No 3. С.323--331.
\bibitem{andp01}
Андреев А.С., Павликов С.В. Знакопостоянные функционалы Ляпунова в
задаче об устойчивости относительно части переменных // Труды
Четвертой Международной научно-практической конференции
"Математическое моделирование физических, экономических,
технических, социальных систем и процессов". (10-12 декабря
2001г., г.Ульяновск). Секция Математики. Ульяновск: УлГУ, 2001.
С.15--16.
\bibitem{andp03}
Андреев А.С., Павликов С.В. К задаче об устойчивости
        по части переменных функционально-дифференциальных
        уравнений // Ученые записки Ульяновского государственного университета.
        Сер. Фундаментальные проблемы математики и
        механики.  Ульяновск. 2003. Вып.1(13). С.12--21.
\bibitem{andp04}
Андреев А.С., Павликов С.В. Незнакоопределенные функционалы
Ляпунова в задаче об устойчивости функционально-дифференциальных
уравнений с конечным запаздыванием // Механика твердого тела.
2004. Вып.34. С.112--120.
\bibitem{ands01}
 Андреев А.С., Седова Н.О. Методы исследования
        устойчивости неавтономных уравнений. Учебное пособие.
        Ульяновск: Изд-во УлГУ, 2001. 60 с.
\bibitem{andh981}
  Андреев А.С., Хусанов Д.Х. Предельные уравнения в задаче об устойчивости
функционально-дифференциального уравнения // Дифференциальные
уравнения. 1998. Т.34. \No 4. C.435--440.
\bibitem{andh982}
  Андреев А.С., Хусанов Д.Х. К методу функционалов Ляпунова в задаче
об асимптотической устойчивости и неустойчивости //
Дифференциальные уравнения. 1998. Т.34. \No 7. C.876--885.
\bibitem{andh99}
 Андреев А.С., Хусанов Д.Х. Об асимптотической устойчивости и
 неустойчивости функционально-дифференциального уравнения с периодической
 правой частью // Ученые записки Ульяновского государственного университета.
 Сер. Фундаментальные проблемы математики и механики. Ульяновск. 1999. Вып.1(6). С.3--17.
\bibitem{andksh92}
Андреева Е.А., Колмановский В.Б., Шайхет Л.Е. Управление системами
с последействием. М.: Наука, 1992. 333 с.
\bibitem{astbk82}
Астанов И.С., Белоцерковский С.М., Каганов Б.О., Кочетков Ю.А. О
системах интегро-дифференциальных уравнений, описывающих
неустановившееся движение тел в сплошной среде // Дифференциальные
уравнения. 1982. Т.18. \No 9. С.1628--1637.
\bibitem{belk67}
 Беллман Р., Кук К. Дифференциально-разностные уравнения. М.: Мир,
1967. 548 c.
\bibitem{bilgk96}
Билашевич И.В., Габасов Р., Кириллова Ф.М. Стабилизация
динамических систем при наличии запаздываний в канале обратной
связи // Автоматика и телемеханика. 1996. \No 6. С.31--39.
\bibitem{brash73}
Бранец В.Н., Шмыглевский И.П. Применение кватернионов в задачах
ориентации твердого тела. М.: Наука, 1973. 320 с.
\bibitem{vol76}
 Вольтерра В. Математическая теория борьбы за существование. М.: Наука,
1976. 288 с.
\bibitem{vol82}
 Вольтерра В. Теория функционалов, интегральных и интегро дифференциальных
уравнений. М.: Наука, 1982. 302 с.
\bibitem{vor91}
 Воротников В.И. Устойчивость динамических систем по отношению к части
переменных.  М.: Hаука, 1991. 288 с.
\bibitem{vorr01}
 Воротников В.И., Румянцев В.В. Устойчивость и управление по части
 координат фазового вектора динамических систем: теория, методы и
 приложения. М.: Научный мир, 2001. 320 с.
\bibitem{gai72}
 Гайшун И.В. Асимптотическая устойчивость одной системы с запаздыванием //
Дифференциальные уравнения. 1972. Т.8. \No 5. С. 906--908.
\bibitem{gaik941}
 Гайшун И.В., Княжище Л.Б. Теоремы устойчивости уравнений с запаздыванием,
 использующие немонотонные функционалы Ляпунова // Докл. Ан
 Беларусии. 1994. Т.38. \No 3. С.5--8.
\bibitem{gaik942}
 Гайшун И.В., Княжище Л.Б. Hемонотонные функционалы Ляпунова. Условия
устойчивости уравнений с запаздыванием // Дифференциальные
уравнения. 1994. Т.30. \No 8. C.1291--1298.
\bibitem{gan67}
Гантмахер Ф.Р. Теория матриц. М.: Наука, 1967. 575 с.
\bibitem{gor71}
 Горяченко В.Д. Методы теории устойчивости в динамике ядерных реакторов.
М.: Атомиздат, 1971. 264 с.
\bibitem{gor77}
 Горяченко В.Д. Методы исследования устойчивости ядерных реакторов.
М.: Атомиздат, 1977. 296 с.
\bibitem{dalk70}
Далецкий Ю.Л., Крейн М.Г. Устойчивость решений дифференциальных
уравнений в банаховом пространстве. М.: Наука, 1970. 534 с.
\bibitem{drokt92}
Дроздов А.Д., Колмановский В.Б., Триджанте Д. Об устойчивости
системы хищник-жертва // Автоматика и телемеханика. 1992. \No 11.
С.57--64.
\bibitem{jikl78}
Жиков В.В., Левитан Б.М. Почти периодические функции и
дифференциальные уравнения. М.: Изд-во МГУ, 1978. 205 с.
\bibitem{jur97}
Журавлев В.Ф. Теоретическая механика. М.: Наука, Физматлит, 1997.
320 с.
\bibitem{kal86}
 Калистратова Т.А. Об устойчивости по части переменных систем с запаздыванием
// Авт. и телемех. 1986. \No 5. С.32--37.
\bibitem{kim87}
 Ким А.В. К методу функций Ляпунова для систем с последействием // Метод
функций Ляпунова в анализе динамики систем. Новосибирск, 1987.
С.79--83.
\bibitem{kim901}
 Ким А.В. О методе функционалов Ляпунова для систем с последействием //
Авт. и телемех. 1990. \No 2. С.24--31.
\bibitem{kim92}
 Ким А.В. Прямой метод Ляпунова в теории устойчивости систем с последействием.
Екатеринбург: Изд-во Уральского ун-та, 1992. 142 с.
\bibitem{kim96}
 Ким А.В. i-Гладкий анализ и функционально-дифференциальные
 уравнения. Екатеринбург: УрО РАН, 1996. 234 с.
\bibitem{kna97}
  Княжище   Л.Б.   Локализация    предельных   множеств   и
асимптотическая    устойчивость      уравнений    с запаздыванием
// Докл. АН Беларуси. 1997. Т.41. \No 1. С.26--29.
\bibitem{kna981}
  Княжище   Л.Б.   Локализация    предельных   множеств   и
асимптотическая    устойчивость     неавтономных    уравнений    с
запаздыванием. I// Дифференциальные уравнения. 1998. Т.34. \No 2.
С.189--196.
\bibitem{kna982}
  Княжище   Л.Б.   Локализация    предельных   множеств   и
асимптотическая    устойчивость     неавтономных    уравнений    с
запаздыванием. II// Дифференциальные уравнения. 1998. Т.34. \No 8.
С.1056--1065.
\bibitem{kna00}
  Княжище   Л.Б. Функционалы Ляпунова и условия равномерной
  асимптотической устойчивости уравнений с запаздыванием // Докл.
  НАН Беларуси. 2000. Т.44. \No 5. С.40--43.
\bibitem{knash97}
 Княжище Л.Б., Щавель H.А. Немонотонные функционалы Ляпунова и оценки решений
 дифферециальных уравнений с запаздыванием //
Дифференциальные уравнения. 1997. Т.33. \No 2. С.205--211.
\bibitem{kodl58}
 Коддингтон Э.А., Левинсон Н. Теория обыкновенных дифференциальных уравнений.
М.: ИЛ, 1958. 474 с.
\bibitem{kol93}
 Колмановский В.Б. Об устойчивости некоторых систем с произвольным
последействием // Докл. РАН. 1993. Т.331. \No 4. С.421--424.
\bibitem{kol95}
 Колмановский В.Б. Об устойчивости некоторых систем с последействием
и переменными коэффициентами // ПММ. 1995. Т.59. Вып.1. С.71--81.
\bibitem{kol96}
 Колмановский В.Б. Об устойчивости систем с последействием нейтрального
типа // ПММ. 1996. Т.60. Вып.2. С.210--222.
\bibitem{koln81}
 Колмановский В.Б., Носов В.Р. Устойчивость и периодические режимы регулируемых
систем с последействием. М.: Наука, 1981. 448 с.
\bibitem{koln84}
 Колмановский В.Б., Носов В.Р. Системы с последействием нейтрального
типа // Автоматика и телемеханика. 1984. \No 1. С.5--35.
\bibitem{kolf76}
 Колмогоров А.Н., Фомин С.В. Элементы теории функций и функционального анализа.
М.: Наука, 1976. 543с.
\bibitem{korl85}
Кордуняну К., Лакшмикантам В. Уравнения с неограниченным
запаздыванием // Автоматика и телемеханика. 1985. \No 7. С.5--44.
\bibitem{kra561}
 Красовский Н.Н. О применении второго метода А.М.Ляпунова для уравнений с
запаздыванием по времени // ПММ. 1956. Т.20. \No 3. С.315--327.
\bibitem{kra562}
 Красовский Н.Н. Об асимптотической устойчивости систем с последействием
// ПММ. 1956. Т.20. \No 4. С.513--518.
\bibitem{kra591}
 Красовский Н.Н. Некоторые задачи теории устойчивости движения. М.:
Физматгиз, 1959. 211 с.
\bibitem{krao63}
Красовский Н.Н., Осипов Ю.С. О стабилизации движений управляемого
объекта с запаздыванием в системе регулирования // Изв. АН СССР.
Техническая кибернетика. 1963. \No 6. С.3--15.
\bibitem{kra66}
Красовский Н.Н. Проблемы стабилизации управляемых движений //
Малкин И.Г. Теория устойчивости. Доп.4. М.: Наука, 1966.
С.475--514.
\bibitem{laklm91}
Лакшмикантам В., Лила С., Мартынюк А.А. Устойчивость движения:
метод сравнения. Киев: Наукова думка, 1991. 248 с.
\bibitem{lakm93}
Лакшмикантам В., Мартынюк А.А. Развитие прямого метода Ляпунова
для систем с последействием (обзор) // Прикладная механика. 1993.
Т.29(39). \No 2. С.3--15.
\bibitem{luss82}
 Люстерник Л.А., Соболев В.И. Краткий курс функционального анализа.
М.: Высшая школа, 1982. 271 с.
\bibitem{lap50}
 Ляпунов А.М. Общая задача об устойчивости движения.  Л.: Гостехиздат,
1950. 472 с.
\bibitem{mal66}
 Малкин И.Г. Теория устойчивости движения. Изд. 2-е. М.: Наука,
1966. 530 с.
\bibitem{mar91}
Маркеев А.П. Теоретическая механика. М.: Наука, 1991. 414 с.
\bibitem{marksh90}
 Мартынюк А.А., Като Д., Шестаков А.А. Устойчивость движения
метод предельных уравнений. Киев: Hаукова думка, 1990. 256 с.
\bibitem{mat00}
Матросов В.М. Метод векторных функций Ляпунова: анализ
динамических свойств нелинейных систем. М.: Физматлит. 2000. 380
с.
\bibitem{mash72}
 Мышкис А.Д. Линейные дифференциальные уравнения с запаздывающим аргументом.
 М.: Наука, 1972. 352 с.
\bibitem{mash77}
 Мышкис А.Д. О некоторых проблемах теории дифференциальных
 уравнений с отклоняющимся аргументом // Успехи матем. наук. 1977.
 Т.32. Вып.2(194). С.173--202.
\bibitem{mash84}
 Мышкис А.Д. Предисловие редактора перевода. В кн.: Хейл Дж. Теория
 функционально-дифференциальных уравнений. М.: Мир, 1984. С.5--6.
\bibitem{mashe67}
 Мышкис А.Д., Эльсгольц Л.Э. Состояние и проблемы теории
 дифференциальных уравнений с отклоняющимся аргументом // Успехи
 матем. наук. 1967. Т.22. Вып.2. С.21--57.
\bibitem{nem49}
Немыцкий В.В., Степанов В.В. Качественная теория дифференциальных
уравнений. М.-Л., Гос. изд-во техн.-теор. лит-ры. 1949. 550 с.
\bibitem{nov69}
Новоселов В.С. Аналитическая механика систем с переменными
массами. Л.: Изд-во ЛГУ, 1969. 239 с.
\bibitem{nor65}
 Норкин С.Б. Дифференциальные уравнения второго порядка с запаздывающим
аргументом. М.: Наука, 1965. 354 с.
\bibitem{osi65}
 Осипов Ю.С. О стабилизации управляемых систем с запаздыванием
// Дифференциальные уравнения. 1965. Т.1. \No 5. С.605--618.
\bibitem{pav961}
 Павликов С.В. Метод функционалов Ляпунова в исследовании устойчивости
 функционально-дифференциальных уравнений // Ученые записки Ульяновского государственного
университета. Сер. Фундаментальные проблемы математики и механики.
Ульяновск: Изд-во УлГУ,  1996. Вып. 1. Ч.II. С. 46--56.
\bibitem{pav962}
 Павликов С.В. Об устойчивости нулевого решения функционально-дифференциального
уравнения второго порядка// Ученые записки Ульяновского
государственного университета. Сер. Фундаментальные проблемы
математики и механики.  Ульяновск: УлГУ, 1996. Вып. 2. С. 32--33
\bibitem{pav97}
 Павликов С.В. О стабилизации управляемых механических систем
с обратной связью с запаздыванием // Ученые записки Ульяновского
государственного университета. Сер. Фундаментальные проблемы
математики и механики.  Ульяновск: УлГУ, 1997. Вып. 2(4). С.
66--70.
\bibitem{pav02}
Павликов С.В. Знакопостоянные функционалы Ляпунова в
        задаче об устойчивости функционально-дифференциальных
        уравнений с конечным запаздыванием // Ученые записки
        Ульяновского
государственного университета. Сер. Фундаментальные проблемы
математики и механики.  Ульяновск: УлГУ,  2002. Вып.2(12).
С.30--39.
\bibitem{pav031}
Павликов С.В. Предельные уравнения и функционалы Ляпунова в задаче
об устойчивости по части переменных // Ученые записки
        Ульяновского
государственного университета. Сер. Фундаментальные проблемы
математики и механики.  Ульяновск: УлГУ,  2003. Вып.1(13).
С.63--74.
\bibitem{pav03}
 Павликов С.В. Об управляемости и стабилизации
        управляемых систем с запаздыванием // Обозрение
        прикладной и промышленной математики. 2003. Т.10.
        Вып.1. С.201.
\bibitem{pav05}
Павликов С.В. О стабилизации движения управляемой системы с
запаздыванием // Механика твердого тела. 2005. Вып.34.
\bibitem{per99}
 Перегудова О.А. К методу сравнения в исследовании
 устойчивости функционально-дифференциальных уравнений
 запаздывающего типа // Ученые записки Ульяновского
государственного университета. Сер. Фундаментальные проблемы
математики и механики.  Ульяновск: УлГУ,  1999. Вып.2(7).
С.32--36.
\bibitem{per05}
Перегудова О.А. Методы сравнения и преобразования в задачах об
устойчивости систем с запаздыванием. Учебное пособие. Ульяновск:
Изд-во УлГУ, 2005. 83 с.
\bibitem{pra81}
 Прасолов А.В. О применении функций Ляпунова для
исследования неустойчивости решений систем с последействием //
Вестник ЛГУ. 1981. Сер.1.  19. С.116--118.
\bibitem{raz56}
 Разумихин Б.С. Об устойчивости систем с запаздыванием //
ПММ. 1956. Т.20. Вып. 4. С. 500--512.
\bibitem{raz58}
 Разумихин Б.С. Устойчивость по первому приближению систем с запаздыванием
// ПММ. 1958. Т.22. Вып. 2. С.155--166.
\bibitem{raz60}
 Разумихин Б.С. Применение метода Ляпунова к задачам устойчивости систем
с запаздыванием // Автоматика и телемеханика. 1960. Т.21. \No 6.
С.740--748.
\bibitem{raz66}
 Разумихин Б.С. Метод исследования устойчивости систем с последействием
// Доклады АН СССР. 1966. Т.167. \No 6. С.1234--1236.
\bibitem{raz88}
 Разумихин Б.С. Устойчивость эредитарных систем. М.: Наука, 1988.
 106 с.
\bibitem{rez83}
Резван В. Абсолютная устойчивость автоматических систем с
запаздыванием. М.: Наука, 1983. 300 с.
\bibitem{rum57}
 Румянцев В.В. Об устойчивости движения по отношению к части
 переменных // Вестник МГУ. Сер. Мат., механ., физ., астрон., хим.
 1957. \No 4. С.9-16.
\bibitem{rum68}
 Румянцев В.В. Метод функции Ляпунова в теории устойчивости движения //
Механика в СССР за 50 лет. Т.1. М.: Наука, 1968. С.7--66.
\bibitem{rumo87}
 Румянцев В.В., Озиранер А.С. Устойчивость и стабилизация движения по
 отношению к части переменных. М.: Наука, 1987. 253 с.
\bibitem{rushal80}
 Руш Н., Абетс П., Лалуа М. Прямой метод Ляпунова в теории устойчивости.
М.: Мир, 1980. 300 с.
\bibitem{sed05}
Седова Н.О. Вырожденные функции в исследовании асимптотической
устойчивости решений функционально-дифференциальных уравнений //
Мат. заметки. 2005. Т.8. \No 3. С.468--472.
\bibitem{ser93}
 Сергеев В.С. Об асимптотической устойчивости движений в
некоторых классах с последствием // ПММ.  1993.  Т. 57.  Вып. 5.
С. 166--174.
\bibitem{ser96}
 Сергеев В.С. Об асимптотической устойчивости и оценке области
притяжения в некоторых системах с последействием // ПММ.  1996. Т.
60.  Вып. 5.  C. 744--751.
\bibitem{ter92}
Тереки Й. Экспоненциальная и степенная асимптотическая
устойчивость функционально-дифференциальных уравнений. В кн.
Развитие и применение метода функций Ляпунова. Новосибирск: Наука,
1992. С.101--107.
\bibitem{tro02}
Троценко Г.А. Об устойчивости решений почти периодической системы
// Механика твердого тела. 2002. Вып. 32. С.129-133.
\bibitem{hei84}
 Хейл Дж. Теория функционально-дифферепнциальных уравнений. М.: Мир,
1984. 421 с.
\bibitem{hus89}
Хусаинов Д.Я. Об экспоненциальной устойчивости линейных систем с
запаздыванием // Дифференциальные уравнения. 1989. Т.25. \No 2.
С.357--359.
\bibitem{huss97}
Хусаинов Д.Я. Экспоненциальная оценка решений линейных систем с
запаздыванием при произвольном отклонении аргумента //
Дифференциальные уравнения. 1989. Т.25. \No 9. С.1631--1633.
\bibitem{chet90}
   Четаев Н.Г. Устойчивость движения. М.: Наука, 1990. 276 с.
\bibitem{shes87}
Шестаков А.А. Прямой метод Ляпунова как метод локализации
функциями Ляпунова предельных множеств неавтономных динамических
процессов (на базе предельных уравнений и динамических систем) //
Функции Ляпунова и их применение. Ан СССР. Сибирское отд.,
Иркутский вычислит. центр. Новосибирск: Наука, 1987. С.14--48.
\bibitem{shes90}
   Шестаков А.А. Обобщенный прямой метод Ляпунова для систем с распределенными
параметрами. М.: Наука, 1990. 316 с.
\bibitem{shim60}
   Шиманов С.Н. О неустойчивости движения систем с запаздыванием по
времени //  ПММ. 1960. Т.24. Вып. 1. С.55--63.
\bibitem{shim64}
   Шиманов С.Н. Устойчивость систем с запаздыванием // Труды II Всес.
съезда по теорет. и прикл. механике. Москва, 1964, вып. 1. М.:
Наука, 1965. С.170--180.
\bibitem{shegl96}
Щеглов В.А. Устойчивость линейного дифференциального уравнения с
распределенным запаздыванием // Дифференциальные уравнения. 1996.
Т.32. \No 12. С.1665--1669.
\bibitem{shegl98}
Щеглов В.А. Устойчивость решений одного уравнения второго порядка
с запаздыванием  // Дифференциальные уравнения. 1998. Т.34. \No
12. С.1710--1713.
\bibitem{els54}
Эльсгольц Л.Э. Устойчивость решений дифференциально-разностных
уравнений // Успехи мат. наук. 1954. Т.9. \No 4. С.95-112.
\bibitem{els64}
 Эльсгольц Л.Э. Введение в теорию дифференциальных уравнений с отклоняющимся
аргументом.  М.: Наука, 1964. 127 с.
\bibitem{elsn71}
 Эльсгольц Л.Э., Норкин С.Б. Введение в теорию дифференциальных уравнений
с отклоняющимся аргументом. М.: Наука, 1971. 296 с.
\bibitem{ian78}
Янушевский Р.Т. Управление объектами с запаздыванием. М.: Наука,
1978. 416 с.
\bibitem{and86}
 Andreev A. Sulla stabilit\'a asintotica ed instabilit\'a // Rend. Sem.
Univ. Padova. 1986. V.75. P.235--245.
\bibitem{and97}
Andreev A. On the stability of nonautonomous functional
differential equations // Nonlinear Analysis. TMA. 1997. V.30.
Part 5. P. 2847--2854.
\bibitem{andkhu01}
Andreev A., Khusanov D. On asymptotic stability and nonstability
functional-differential equations with periodic right side //
Nonlinear oscillations, 2001. V.4. \No 3. P.290--298.
\bibitem{ands98}
Andreev A.S., Sedova N.O. On the stability of nonautonomous
equations with delay via limiting equtions // Functional
Differential Equations. 1998. V.5. \No 1-2. P. 21--37.
\bibitem{andz96}
Andreev A., Zappala'G. On  stability for perturbed differential
equations // Le Natematiche. 1996. V.51. F. I. P. 27--41.
\bibitem{art771}
Artstein Z. Topological dinamics of ordinary differential
equations // J. Differ. Equations. 1977. V.23. P.216--223.
\bibitem{art772}
Artstein Z. The limiting equations of nonautonomous differential
equations // J. Differ. Equations. 1977. V. 25. P.184--202.
\bibitem{art78}
Artstein A. Uniform asymptotic stability via the limiting
equations // J. Differ. Equat. 1978. V.27. P.172--189.
\bibitem{becbz89}
Becker L.C., Burton T.A., Zhang S. Functional differential
equations and Jensen's Inequality // J. of Math. Anal. and Appl.
1989. V.138. N 1. P.135--156.
\bibitem{ber03}
Bernfeld S.R., Corduneanu C., Ignatyev A.O. On the stability of
invariant sets of functional differential equations // Nonlinear
Analysis. 2003. V.55. P.641--656.
\bibitem{bur78}
 Burton T.A. Uniform asymptotic stability in functional differential
equations Proc. Amer. Math. Soc. 1978. V.68. P.195--199.
\bibitem{bur79}
 Burton T.A. Stability theory for delay equations // Funkcial.
 Ekvac. 1979. V. 22. \No 1. P.67--76.
\bibitem{burcs89}
 Burton T.A., Casal A., Somolinos A. Upper and lower bounds for
 Liapunov functionals // Funkcial.
 Ekvac. 1989. V. 32. \No 1. P.23--55.
\bibitem{burh89}
 Burton T.A., Hatvani L. Stability theorems for nonautonomous functional
differential equations by Liapunov functionals // Tohoku Math. J.
1989. V.41. P.65--104.
\bibitem{burh90}
Burton T.A., Hatvani L. On nonuniform asymptotic stability for
nonautonomous functional differential equations // Differential
and Integral Equations. 1990. V.3. P.285--293.
\bibitem{burm98}
 Burton T.A., Makay G. Marachkov stability results for functional
differential equations // EJQTDE, 1998.  \No 1. P.1--17.
\bibitem{conm65}
Conley C.C., Miller R.K. Asymptotic stability without iniform
stability. Almost periodic coefficients // J. Differ. Equat. 1965.
V.1. \No 1. P.333--336.
\bibitem{cor75}
Corduneanu C. On partial stability for delay systems // Ann.
Polon. Math. 1975. V.29. P.357--362.
\bibitem{cori05}
Corduneanu C., Ignatyev O.A. Stability of invariant sets of
functional differential equations with delay // Nonlinear Func.
Anal. and Appl. 2005. \No 1. P.11--24.
\bibitem{gyoh98}
Gyori I., Hartung F. Preservation of stability in delay equations
under delay perturbations // Journal of Math. Anal. and Appl.
1998. V. 220. P.290--312.
\bibitem{had97}
 Haddock J. The "evolution" of invariance principles a la
 Liapunov's direct method // Advances in nonlinear dynamics.
 Stability and Control: Theory, Methods and Applications. V.5.
 1997. P. 261--272.
\bibitem{hadk95}
 Haddock J., Ko Y. Lyapunov-Razumikhin functions and an
 instability theorem for autonomous functional-differential
 equations with finite delay // Rocky Mtn. J. Math. 1995. V.25. P.
 261--267.
\bibitem{hadkt85}
 Haddock J., Krisztin T., Terjeki J. Invariance principles for autonomous
functional differential equations // J. Integral Equations. 1985.
V.10. P.123--136.
\bibitem{hadt83}
 Haddock J., Terj\'eki J. Liapunov-Razumikhin functions and an invariance
principle for functional differential equations // J. Differential
Equations. 1983. V.48. \No 1. P.95--122.
\bibitem{hadt90}
 Haddock J., Terj\'eki J. On the location of positive limit sets for autonomous
functional differential equations with infinite delay //  J.
Differential Equations. 1990. V.86.  P.1--32.
\bibitem{hadz96}
 Haddock J., Zhao J. Instability for autonomous and periodic
 functional differential equations with finite delay // Funkcialay
 Ekvacioj. 1996. V.39. P.553--570.
\bibitem{hal63}
  Hale J. A stability theorem for functional-differential equations // Proc. N.A.S.
1963. V.50. P.942--946.
\bibitem{hal69}
  Hale J. Dynamical systems and stability // J. Math. Anal. Appl.
  1969. V.26. P.39--59.
\bibitem{hal74}
  Hale J. Functional differential equations with infinite
delays // J. of Math.An. and Applic., 1974. V. 48. P.276--293.
\bibitem{halk78}
  Hale J.K., Kato J. Phase space for retarded equations with infinite
delay // Funk. Ekv., 1978. V.21. P.11--41.
\bibitem{hat88}
  Hatvani L. On the asymptotic stability of the solutions of functional
differential equations // Qualitative theory of differential
equations. Colloq. Math. Soc. J.Bolyai. Vol.53. North Holland,
Amsterdam. 1990. P.227--238.
\bibitem{hat96}
  Hatvani L. On the asymptotic stability in differential systems by
Liapunov direct method // Proceedings of the First World Congress
of Nonlinear Analysts. Tampa, Florida, August 19-26, 1992. W.de
6., Berlin -N.Y. 1996. P.1341--1348.
\bibitem{hat9?}
  Hatvani L. On the asymptotic stability by Lyapunov functionals
  with semidefinite derivatives // Nonlinear Analysis, TMA. 1997,
  V.30. \No 8. P. 4713--4721.
\bibitem{hat97}
  Hatvani L. Annulus arguments in the stability thery for
  functional differential equations // Differ. and Integral
  Equations. 1997. V. 10. \No 5. P. 975--1002.
\bibitem{hat98}
  Hatvani L. On Lyapunov's direct method for nonautonomous fde's
  // Functional Differential Equations. 1998. V. 5. \No 3--4.
  P.315-323.
\bibitem{hat??}
  Hatvani L. On the asymptotic stability for functional differential equations
   by Lyapunov functionals // Nonlinear Anal., Theory Methods
   Appl. 2001. 47.\No 7. P.4333--4343.
\bibitem{hor90}
  Hornor W.E. Invariance principles and asymptotic
constancy of solutions of precompact functional differential
equations // Tohoky Math. J. 1990. V.42. P.217--229.
\bibitem{ign99}
Ignatyev A.O. On the asymptotic stability in functional
differential equations // Proceedings of the American Math.
Society. 1999. V.127. \No 6. P. 1753--1760.
\bibitem{ign02}
Ignatyev A.O. On the partial equiasymptotic stsbility in
functional differential equations // J. of Math. Anal. and Appl.
2002. V. 268. P.615--628.
\bibitem{jan01}
Jankovic M. Control Lyapunov-Razumikhin functions and robust
stabilization of time delay systems // IEEE Trans. on Automatic
Control. 2001. V.46. P. 1048--1060.
\bibitem{kat70}
 Kato J. Uniform asymptotic stability and total stability // Tohoku Math.
Journ. 1970, V.22. P.254--269.
\bibitem{kat73}
  Kato J. On Liapunov--Razumikhin type theorems for functional differential
equations // Funkc. Evkac., 1973. V.16. \No 3. P.225--239.
\bibitem{kat80}
  Kato J. Liapunov's second methods in functional differential
  equations // Tohoku Math. J. 1980. V. 32. \No 4. P. 487--492.
\bibitem{mak94}
  Makay G. An example on the asymptotic stability for
functional differential equations // Nonl. Anal., TMA// 1994.
V.23. P.365--368.
\bibitem{mao97}
Mao X. Comments on "An improved Razumikhin-type theorem and its
Applications" // IEEE Transactions on automatic control. 1997. V.
42. P. 429--430.
\bibitem{mik69}
 Mikolajska Z. Une remarque sur des notes der Razumichin
et Krasovskij  sur la stabilite asimptotique // Ann. Polon. Math.,
{\bf 22} (1969). P.69--72.
\bibitem{mur85}
 Murakami S. Perturbation theorems for functional differential
equations with infinite delay via limiting equations // J. Differ.
Equat. 1985. V.59. P.314--335.
\bibitem{sap81}
 Saperstone S.N. Semidynamical system in the infinite dimentional space.
N.Y.: Springer -- Verlag. 1981. 474 p.
\bibitem{sed_03}
 Sedova N. On employment of semi-definite function in
 stability of delayed equations // Journal of Mathematical
 Analysis and Applications. 2003. V.281, \No 1. P.307--319.
\bibitem{sed_04}
 Sedova N. Razumikhin-type theorems in the problem on instability of
 nonautonomous equations with finite delay // Funckcialaj
 Ekvacioj. 2004. V.47. P.187--204.
\bibitem{sei74}
 Seifert G. Liapunov-Razumikhin conditions for asymptotic
stability in functional differential equations of Volterra type //
J. Differential equations.  1974. 16. P.289--297.
\bibitem{sel67}
  Sell G.R. Nonautonomous differential equations and topological
dynamics. 1, 2 // Trans. Amer. Math. Soc., 1967. V.22. P.241--283.
\bibitem{tan95}
Taniguchi T. Asymptotic behavior theorems for non-autonomous
functional differential equations via Lyapunov-Razumikhin method
// Journal of Math. Analysis and Appl. 1995. V. 189. P.715--730.
\bibitem{tan96}
Taniguchi T. Asymptotic behavior theorems of solutions of
functional differential equations with finite delay
// Journal of Math. Analysis and Appl. 1996. V. 199. P.776--786.
\bibitem{ter79}
Terj\'eki J. On the asymptotic stability of solutions of
functional differential equations // Annalea Polonici Mathematici.
1979. V. 36. P. 299--314.
\bibitem{wan83}
 Wang Z. Comparison method and stability problem for functional
 differential equations // Tohoku Math. J. 1983. V.35. P. 349--356.
\bibitem{wan94}
 Wang T.
 Weakening the condition $W_1(\mid \varphi (\theta
)\mid )\le V(t,\varphi )\le W_2(\Vert \varphi \Vert ) $ for
uniform asymptotic stability // Nonl. Anal., TMA. 1994. V.23. \No
2. P.251--264.
\bibitem{yor69}
  Yorke J.A. Some extensions of Liapunov's second method. -- SIAM, Diff.
integ. equat., Pa, 1969, p.206--207.
\bibitem{yos66}
  Yoshizawa T. Stability theory by Liapunov's second method.  Tokio:
The Math. Soc. of Japan, 1966, 216 p.
\bibitem{yos75}
   Yoshizawa T. Stability Theory and the Existence of Periodic Solutions and
Almost-Periodic Solutions. Applied Math. Sciences, vol. 14, 1975.
Springer-Verlag. N.Y. 233 p.
\bibitem{zha95}
 Zhang Bo. Asymptotic stability in functional
differential equations by Lyapunov functionals // Trans. Amer.
Math. Soc., 1995. V.347. \No 4. P.1375--1382.

\bibitem{nicosia}
Nicosia S., Tomei P. Robot control by using only joint position measurements // IEEE Trans. Aut. Contr. 1990. V. 35, № 9. P. 1058-1061. 
\bibitem{berghuis0} 
Berghuis H., L?ohnberg P., Nijmeijer H. Tracking control of robots using only position measurements // 30th Conf. on Decision and Control. 1991. Vol. 1. P. 1039-1040. 
\bibitem{kelly} 
Kelly R. A simple set-point robot controller by using only position measurements // In Preprint 12th IFAC World Congress, vol. 6, Sydney, 1993, pp. 173–176. 
\bibitem{berghuis1}
Berghuis H. and Nijmeijer H. Global regulation of robots using only position measurements // Systems and Contr. Letters, vol. 21, 1993, pp. 289–293.
\bibitem{berghuis2}
Berghuis H. and Nijmeijer H. A passivity approach to controller-observer design for robots // IEEE Transactions on robotics and automation. 1993. Vol. 9. No 6. P. 740-754.
\bibitem{loria0}
Loria A., Ortega R. On tracking control of rigid and flexible joints robots // Appl. Math. Comput. Sci. 5(2), 1995, pp.101-113.
\bibitem{burkov0}
Burkov I.V. Stabilization of mechanical systems via bounded control and without velocity measurement //2nd Russian-Swedish Control Conf. St. Petersburg: St. Petersburg Technical Univ. 1995. P. 37-41.
\bibitem{loria1}
Loria A. Global tracking control of one degree of freedom Euler-Lagrange systems without velocity measurements // European J. Contr., vol. 2, 1996, pp. 144–151.
\bibitem{burkov1}
Бурков И.В. Стабилизация натуральной механической системы без измерения ее скоростей с приложением к управлению твердым телом // Прикладная математика и механика. 1998. Т. 62, Вып. 6. С. 923-933.
\bibitem{loria2}
Loria A., Nijmeijer H. Bounded output feedback tracking control of fully actuated Euler–Lagrange systems // Systems & Control Letters. 1998. 33 (3). P. 151-161.
\bibitem{calugi}
Calugi F., Robertsson A. and Johansson R. Output feedback adaptive control of robot manipulators using observer backstepping // Proceedings of the 2002 IEEE/RSJ Int. Conference of Intelligent Robots and Systems. Lausanne, Switzerland. 2002. P.2091-2096. 
\bibitem{alonge}
Alonge F., D’Ippolito F., Raimondi F.M. An adaptive control law for robotic manipulator 
without velocity feedback // Control Engineering Practice. 2003. 11. P. 999-1005.
\bibitem{dixon}
Dixon W.E., Zergeroglu E. and Dawson D.M. Global robust output feedback tracking control of robot manipulators // Robotica. 2004. Vol. 22. P. 352-357.
\bibitem{nunes}
Eduardo V. L. Nunes, Liu Hsu and Fernando Lizarralde. Arbitrarily small damping allows global output feedback tracking of a class of Euler-Lagrange systems // American Control Conference Westin Seattle Hotel, Seattle, Washington, USA, June 11-13, 2008. P. 377-382. 
\bibitem{burkov2}
Burkov I.V. Stabilization of position of uniform motion of mechanical systems via bounded control and without velocity measurements // 3 - rd IEEE Multti - conference on Systems and Control. St. Petersburg. 2009. P.400-405.
\bibitem{yarza}
Yarza A., Santibanez V., Moreno-Valenzuela J. Uniform Global Asymptotic Stability of an Adaptive Output Feedback Tracking Controller for Robot Manipulators // Preprints of the 18th IFAC World Congress Milano (Italy) August 28 - September 2, 2011. P. 14590-14595.
\bibitem{loria3}
Loria A. Observer-less output feedback global tracking control of lossless Lagrangian systems // arXiv preprint arXiv:1307.4659, 2013/7/17.

\end{thebibliography}

\newpage
\thispagestyle{empty} \vglue 2cm \begin{center}{Научное
издание}\end{center} \vglue 2cm

\begin{center}{\large\bf Андреев Александр Сергеевич}\end{center} \vglue 1cm
\begin{center}{\bf УСТОЙЧИВОСТЬ НЕАВТОНОМНЫХ ФУНКЦИОНАЛЬНО-ДИФФЕРЕНЦИАЛЬНЫХ УРАВНЕНИЙ}\end{center} \vglue 1cm
\vglue 1cm
\begin{center}{Зав. отделом: Г.А. Углева\\
Обложка: Н.В.Пенькова\\ Редактор Л.Г.Соловьева}\end{center}
 \vglue 1cm


\end{document}
